---
title: Podzimní souhrn
date: 2022-12-06T19:25:14.986Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
---
Muži začali sezónu přípravným skalpem bétřídní [Sloupnice](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2022-2023/proc-trenovat-strelbu), po kterém následovalo vyřazení z okresního poháru po domácí prohře s [Borovou](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2022-2023/pohar-01-morasice-vs-borova). Ta byla spíš z kategorie smolných a navíc se ji podařilo zatlačit do zapomnění sérií bez porážky, která áčko na konci září dokonce na 3 dny poslala na první místo okresního přeboru. Pak přišla nejen ostudná domácí porážka od [Opatova](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2022-2023/muzi-08-morasice-vs-opatov), ale i výkony jako na houpačce se 4 dalšími porážkami. Průběžné třetí místo hodnotí hrající trenér M. Ropek jako pěkné, ale odstup na vedoucí celky je poměrně značný a mrzí hlavně fakt, že se takové manko narodilo při příznivém losu, když hned 8 ze 13 zápasů odehráli muži doma. Bohužel výkony v domácím prostředí se předsezónním představám přiblížili pouze v zápasech s [Dolním Újezdem](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2022-2023/muzi-07-dolni-ujezd-b-vs-morasice) a [Jevíčkem](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2022-2023/muzi-10-morasice-vs-jevicko).

Během 15 podzimních zápasů si alespoň pár minut na hřišti připsalo 23 lidí. Díky takto široké [soupisce](https://sokolmorasice.cz/o-klubu/hr%C3%A1%C4%8Di), ať už hráčů pravidelně docházejících nebo příležitostně ochotných zaskočit, se tak podařilo absolvovat podzim bez zásadních problémů s poskládáním sestavy, přestože se kádru nevyhnulo několik zranění, mnohdy dlouhodobějšího rázu. Do všech zápasů naskočili Novák a Válek, který byl se 6 góly i nejlepším střelcem a spolu s Vítem byl se třemi žlutými kartami i nejčastěji napomínaným hráčem. S bilancí 3+5 ho ale v produktivitě předskočil Ondráček. Ze střeleckých statistik určitě stojí za zmínku 3 góly stopera Ropka, 2 góly léta sterilního D. Štancla a gól a asistence, kterou stihl za pouhých 82 podzimních minut nasbírat M. Kopecký. Detailněji [zde](https://docs.google.com/spreadsheets/d/12RDBybdIfwAnptau3mS_vyLCJLjbg6utglt7vGg450E/edit#gid=556056943).

A trochu [historických milníků](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1leVjJu7cU-j48mBYp9hx7PgFwTmH01byvIbeJqPWgPo/edit#gid=1613289360) našich áčkařů: Martin Ropek zaokrouhlil počet svých gólů na 100 mužských a 140 celkových, což ho posunulo na 9., resp. 11 místo. V. Štancl svým jediným gólem posunul dolní hranici TOP30 gólů v mužích a tak do ní nejbližšímu čekateli Zdeňku Skalovi i přes produktivní podzim schází 6 gólů. Bohumil Válek se hned zkraje sezóny přehoupl jako 7. hráč přes 600 zápasů napříč kategoriemi, Václav Novák v tomto ohledu pokořil třístovku. 200 odehraných zápasů za muže oslavili sňatkem (nikoli vzájemným) Václav Tměj a Dominik Štancl. Jan Špinar se jako pátý gólman postavil do brány áčka 100 a více krát.

A závěrem ještě organizační drobnost: Po podzimní části ukončil Martin Ropek na vlastní žádost své trenérské působení u áčka. Po více jak pěti letech ho k tomu vedla jak touha po větším množství volného času, tak vědomí, že v jarní části áčku o nic důležitého nejde a v neposlední řadě i víra, že se podaří tímto impulsem tým občerstvit a výkonnostně ustálit. Trenér našich mužů ukončil své pět a půl roku dlouhé působení s bilancí 78 výher, 29 remíz a 45 porážek. Mužstvo pod jeho vedením dosáhlo v sezóně 2017/2018 finále okresního poháru a v posledních třech sezónách na stupně vítězů okresního přeboru. Za ty roky mu patří velký dík a kdo chce, může mu je vyjádřit osobně poslední den v roce, kdy se od 10:00 uskuteční tradiční silvestrovský fotbálek. Do jarních bojů pak tým povedou momentálně zdravotně indisponovaní hráči Václav Štancl a Michal Kopecký.